# 函数$\ln x$的起源

任意幂函数的原函数我们都能轻易得到，除了$F'\left( x \right) = {x^{ \- 1}}$之外

因此我们设定它的原函数为$\ln x = F\left( x \right) = \int\_a^x {\frac{1}{u}du} $

$\ln x$的性质和普通${\log \_a}x$一样，首先因为$y = {a^x}\,\left( {a > 0} \right)$是x的连续函数，所以才会有$y = {a^0} = 1$，为了方便计算取$\ln 1 = {\log \_a}1 = 0$，从而进一步定义了原函数$\ln x = F\left( x \right) = \int\_1^x {\frac{1}{u}du} $

接下来，容易推得$\ln x$的一个性质：
$$\begin{aligned}
  \because  \; & K\left( x \right) = \ln \left( {ax} \right) = \ln w = F\left( w \right) \\\\ 
  \therefore  \; & K'\left( x \right) = F'\left( w \right)w'\left( x \right) = \frac{a}{{ax}} = \frac{1}{x} \\\\ 
  \therefore  \; & \ln \left( {ax} \right) = K\left( x \right) = F\left( x \right) \+ C \\\\ 
  \therefore  \; & K\left( 1 \right) = \ln \left( {a \cdot 1} \right) = \ln a = \ln 1 \+ C \\\\ 
  \because  \; & {\text{根据lnx函数的定义}\ln x = }\int\_1^x {\frac{1}{u}du}  \\\\ 
  \therefore  \; & \ln 1 = 0 \\\\ 
  \therefore  \; & C = \ln a \\\\ 
  \therefore  \; & \ln \left( {ax} \right) = \ln a \+ \ln x \\\\ 
\end{aligned} $$
令$x=b$，便得到公式$\ln \left( {ab} \right) = \ln a \+ \ln b$

根据这个性质，又可以得到：
$$\ln x + \ln \frac{1}{x} = 0$$

即：
$$\ln \left( {{x^{ - 1}}} \right) =  - \ln x$$

$\ln x$的另一个性质（n为非0自然数，$u = {x^{\frac{m}{n}}}$）：
$$n\ln u = \ln {u^n} = \ln {x^{\frac{m}{n} \cdot n}} = \ln {x^m} = m\ln x$$

即：
$$\ln {x^{\frac{m}{n}}} = \frac{m}{n}\ln x$$

因为$y = \ln x$是x的连续函数，所以$y = \ln \left( {{a^x}} \right){\mkern 1mu} \left( {a > 0} \right)$也是x的连续函数，因此$\ln {x^r} = r\ln x$对所有实数r都成立。

下面验证数$e$的幂运算。

定义$\ln x$的反函数为$E\left( x \right)$，推导出它的性质：
$$\begin{aligned}
  \because \; & \ln xz = \ln x \+ \ln z = b \+ a \\\\ 
  \therefore \; & E\left( {b \+ a} \right) = xz = E\left( b \right) \cdot E\left( a \right) \\\\ 
\end{aligned} $$
定义$\ln e=1$，我们有$E\left( 1 \right) = e$，容易推得对于任意实数r，有$E\left( r \right) = {e^r}$




# 推导$e^x$的导数

$$E'\left( x \right) = \frac{{dy}}{{dx}} = \frac{1}{{\frac{{dx}}{{dy}}}} = \frac{1}{{\ln 'y}} = \frac{1}{{\frac{1}{y}}} = y = E\left( x \right)$$

由$e^x$的导数推导出指数函数$f\left( x \right) = {a^x}$的导数：
$$f'\left( x \right) = \frac{{d({e^{x\ln a}})}}{{dx}} = \ln a \cdot {e^{x\ln a}} = \ln a \cdot {a^x}$$

由$e^x$的导数推导出幂函数$f\left( x \right) = {x^a}$的导数：
$$f'\left( x \right) = \frac{{d({e^{a\ln x}})}}{{dx}} = a{e^{a\ln x}} \cdot \frac{1}{x} = a{x^a} \cdot \frac{1}{x} = a{x^{a \- 1}}$$





# 推导复数中的欧拉公式

因为${e^x}$的幂级数展开式为

$${e^x} = \sum\limits\_{n = 0}^\infty  {\frac{{{x^n}}}{{n\!}}} $$

对于复数$z = x \+ iy$，定义${e^z}$的幂级数展开式为

$${e^z} = \sum\limits\_{n = 0}^\infty  {\frac{{{z^n}}}{{n\!}}} $$

则

$$\begin{gathered}
  {e^{iy}} = \sum\limits\_{n = 0}^\infty  {\frac{{{{\left( {iy} \right)}^n}}}{{n\!}}}  = 1 \+ iy \- \frac{{{y^2}}}{{2\!}} \- i\frac{{{y^3}}}{{3\!}} \+ \frac{{{y^4}}}{{4\!}} \+ i\frac{{{y^5}}}{{5\!}} \-  \cdots  \hfill \\\\
   = \left( {1 \- \frac{{{y^2}}}{{2\!}} \+ \frac{{{y^4}}}{{4\!}} \-  \cdots } \right) \+ i\left( {y \- \frac{{{y^3}}}{{3\!}} \+ \frac{{{y^5}}}{{5\!}} \-  \cdots } \right) = \cos y \+ i\sin y \hfill \\\\ 
\end{gathered} $$

得

$${e^{iy}} = \cos y \+ i\sin y$$
$${e^{ \- iy}} = \cos \left( { \- y} \right) \+ i\sin \left( { \- y} \right) = \cos y \- i\sin y$$

两式相加减，得欧拉公式

$$\cos x = \frac{{{e^{ix}} \+ {e^{ \- ix}}}}{2}$$
$$\sin x = \frac{{{e^{ix}} \- {e^{ \- ix}}}}{{2i}}$$

从而

$$\left| {{e^{ix}}} \right| = \sqrt {{{\cos }^2}x \+ {{\sin }^2}x}  = 1$$
$${e^{x \+ iy}} = {e^x}{e^{iy}} = {e^x}\left( {\cos y \+ i\sin y} \right)$$
$$\left| {{e^{x \+ iy}}} \right| = {e^x}$$
















